**3554. – Narcissus papyraceus** Ker (N. NIVEUS Lois, et N. POLYANTHOS Lois.). – Plante vivace de 30-50 cm, glabre, à //bulbe ovoïde très gros ; //feuilles 3-5, glaucescentes, larges de 8-15 mm, planes, égalant presque ou dépassant la //tige comprimée ; //fleurs entièrement blanches, de 3-4 cm de diam., odorantes, 5-20 en ombelle presque dressée ; spathe large, dépassant les pédoncules ; //périanthe en soucoupe, à divisions ovales ou oblongues mucronulées, presque aussi longues que le tube allongé ; couronne blanche, //en coupe haute de 3-5 mm, //crénelée, égalant le tiers ou le quart des divisions. //
Champs et prairies, dans le Midi : Var, Alpes-Maritimes ; Landes, Basses-Pyrénées. – Région méditerranéenne. = Janvier-mai.